你地父母百年歸老後你會點安置佢地？

其實依家有無辦法唔火化？我個人唔想燒佢地

天葬

老豆交低落海葬

天葬最後啲骨會點處置？

送俾中學個lab

擺屋企供奉

落海

老母話落海就得

落曬海點供奉？

影響後代風水？

咁梗係講骨灰

笑到gapgap聲

覺得會
就算唔講風水
連個俾後人供奉紀念先人既地方都無唔係咁好

我之前上網睇過有啲公司可以火化完之後唔係變灰
係變粒石 首飾個啲 咁我就可以日日戴係身到
如果我唔跟住一齊死既話

係古時十惡不赦或者有不共戴天之仇既人先會俾人焚屍揚灰 因為唔想佢入土為安

土葬

就咁土葬 之後隔唔知幾多年又要起啲骨

有咩辦法？

勁on9 無神神要起番先人啲骨出黎

可能係後山是旦埋左佢

係啊 但我唔記得左點解要咁做

後山？

其中一個一海葬
仆街陷家剷死無葬身之地都益左佢

最好唔好曬落海
因為有人曾經講過灑落海之後有先人返嚟報夢話好凍好濕

點解全世界人大部份都係土葬
有原因的
入土為安
成語都有教

咪撚咁守舊啦，人死左其實已經灰飛煙滅，唔通立個位燒d野就真係收到咩，全家人一直都唔信呢d，我老豆上年年尾過身，佢生前要求撒落海，可以自由自在，由唔洗煩我地

佢地點諗先，最緊要係佢地自己決定

連登仔有冇咁迷信呀

非法處理屍體

烹煮

灰還灰，傳統既咪立個神主牌位比佢，平時要拜就拜牌
或者撒花園，會刻一行名仔

香港你無墳 撚有風水可言

送/賣畀醫院

我死鳩咗都寧願海葬 後代唔駛拜me 唔想搞到佢地

買地 或者臨死前北上 買地葬

試下話佢哋係俾支那公安整死，佢哋最鐘意搶屍有理無理都會搶咗先

其實班有錢佬既先人一樣俾人化灰無墳位？

好撚快毀屍添

捐比大學做大體老師

强國已經係不停發展中
隨時呢頭買完個頭就收地

正常係12年

老母話千祈唔好灑佢係海 佢會驚

圍頭佬就得

如果土地靚 12年未必化哂
好撚恐怖

海葬都係要燒左先海葬得

唔係原居民 無山地 好似一定要燒
邵逸夫 鄭裕彤都係火化

古時啲人都好迷信添

就咁拋落海 當非法處理屍體 坐監

平過庵位？

政府庵位 $4000

買左對庵位
老豆已經入左去住

成棚人抽幾個位

佢地啲先人應該係外國啲一片草地既花園長眠
但就叫你地啲人將先人化灰落海

土下咪一撚樣又濕又凍

化唔曬即係唔靚
好既係要化曬但棺內保持通爽

所以要風水好

諗起 "這個穴壞了"

家族記憶同文化傳承
同埋令下一代知道自己負擔住咩責任 佢既祖先係咩人等等
依家好多人 家庭無曬呢啲野 搞到啲死靚ken無厘生性 得過且過 不負責任

關政唔政府咩事

土葬啲位都有人排緊 咁上下好似7年？就要起左佢火化畀下手用

老豆叫我拎去富士山度灑
話唔好撒落海比魚食，佢最憎魚

因為香港無咁多地方土葬

大陸人黎到死左要用你個位嘛

支國南方人都興起骨

呀爸想火化之後倒落海回歸大自然

無關係
執骨係傳統黎
以前有地都有咁做

入黎睇不孝子

邊拜得咁耐
之後隔一兩代邊個管理

講真撒左佢一了百了

香港地呢代人仲邊會返鄉下丫

移咗民嘅人 會唔會一年返一次拜？

台灣會合葬一個地方 然後可以代代相傳落去

最平嘅方法，快快搞掂
或者捐去等學生學習解剖，等自己死後都有用

因為冇宗教信仰所以成日講死後唔需要做呢樣嗰樣，生前孝順就夠
好欣賞佢哋睇得咁化

有時拜d你未見過嘅太公太婆 完全無感情

你講嘅野同土葬定火葬係無關係
家族記憶同責任感都無直接關係

一年上一次山做儀式如何培養責任感？

其實重點係晚輩係長輩在世嘅時候應該珍惜相處嘅時光同照顧家人嘅責任
而唔係講死咗之後做 d 咩儀式

土葬定火葬 都係睇你有無心姐

唔關宗教事
我覺得風水真係會有影響
我岳父岳母兩邊個家族令我好相信呢樣野

會唔會因為無講俾你地知佢地生平？

其實火花+骨灰曬海先係最好
所有原料可以返回地球, 循環不息形成其他生命

俾佢地知道自己個家族既過去
而呢個家族既將來就係佢地譜寫 對自己對祖先都應該有交代

人應該係同大地有連結
而唔係海洋

我老母都係咁講

老母已經plan好去做無言老師 我都唔知點

即係咩黎

捐去大學

阿爸就火化
條八婆就拎返骨灰後沖落公廁

見過人灑出去果時比風吹返轉頭
條友吸返自己唔知老豆定老母

有
但應該成幾萬人等緊個幾個位

家族記憶同文化傳承

有錢就有承傳

無錢講乜春

又唔係乜偉人, 大家都係打份工, 日日扮工

花園撒灰囉

磨成粉，要撈埋糌粕
之後畀雀鳥食

講家族故事係要係墳前講比較生動？

依家又唔係話叫你揀一係土葬一係就完全忘記祖先
土葬定火葬其實純粹風水迷信考慮

你要拜要講故兩樣都可以
你唔拜唔理嘅點葬都可以唔理

要分返開嚟講

至少知道個家族出處
點解會黎到香港
點解會係呢個地方等等既故事

罰抄強字十次

唔火化得土葬一樣
依家儲定百鳩幾萬應該夠到時葬曬兩老

有道理
不過唔知點解我會覺得呢啲野有連結

你家族可能比較傳奇

我自己都諗到日後釘咗 d 晚輩(如果有) 可以點認識我

"拿阿爺就香港出世讀大學打工供樓結婚死咗咁啦， 記住啦"

三年排到已經偷笑

楢山節考

let them burn

我媽咪講咗死後想海葬 自由自在
我自己無所謂 點葬都得 都死咗 仲有咩好 care ?

火化 骨灰放屋企

通常棺木靚先化唔晒
如果唔用棺 一定比蟲食晒啦 咁樣仲好化為自然一部分

火葬傳自印度
古時只有和尚火葬
有些朝代係禁止平民火葬

將骨灰沖水，俾全家親戚服用，可永共存

當然可以 礦物質

成個扔落海

送返大陸,共享中國人榮耀

樓主都ON99，香港窮撚學咩人講家族文化同記憶傳承。 你估你係外國Ｄ有錢家族摩根哥Ｄ呀？聽日早Ｄ起身返工搵多幾個臭錢諗下係香港地點生活仲好啦。

在生買樓難, 死咗想搵個地方擺一樣咁難

我覺得落海都唔係差
後代拜得你幾多年, 隔左一代都未必拜

射上太空

外國葬有冇機？

好好笑

加拿大塊地重凍呀
阿爺葬係加拿大,土葬都唔使迫到on99

咁正常財富係會慢慢累積架嘛
遲早都會變有錢

買電器就話keep 單
因為有三年保養

3年之後, 就算部電器未壞
張單仲留黎做乜

其實道理差唔多,
感情... 你見都未見過, 講乜鬼感情
好命水既, 佢都移左民, 出去外國搵食

就算係自己至親既老豆, 老母
都唔會返黎幫你遷墳, 一齊搬去外國咩

仲留條尾黎做乜遮, 邊個打理, 邊個管

係古時女人要紮腳或者佢地行為係道德敗壞個陣會被人浸豬籠 因為唔想佢地同男人有同等地位

塵歸塵 土歸土
千其唔好海葬
要撒灰都係撒係土地

同公屋一齊排就差唔多

捐到就啦屌
求其一格龕位都幾十萬，留返比我做首期唔好？人都死左仲要使幾十萬係佢身上真係on99
最多咪屋企放張相

陽宅住先人其實唔好

你咪睇下依家道德幾咁敗壞咯
根本佢地一早明女人養唔熟 俾佢地有權會天下大亂

同埋骨灰千其唔好入屋
如果唔係先人會有留戀

你信你既事，我唔信呢d

每個人都想做主角。
現實係大部分人成世都過得平平無奇又冇乜成就，想死後有班後人定時定候黎＂紀念＂下自己拎返多少存在感。
咁好難坦白面對自己只係一個成世人冇作為，死左都要搞鳩班後人黎拎存在感既attention whore呢個事實架嘛，咪吹大ｄ用所謂家族記憶文化傳承拎返個光環先。
人之常情黎既．．．

塵歸塵 土歸土

做無言老師既話，個學生畢業之後屍體會點處理架

交畀政府搞

好似話有個靈位安放番
如果自己親人做無言老師
心都會up住up住咁

唔迷信嘅 根本就放屋企最好
可以日日俾你盡孝 講故事承傳 大時大節又唔洗出去同人逼
好多人都講一套做一套 影響到自己既就賴風水
放係咩風水寶地咁多年 有無大富大貴，
根本人死如燈滅，一切從簡最好

屋企人講過,已經申請左做無言老師,即係捐俾大學做研究

有創意！！

父母去到咁上下年紀 就會主動同你講佢地第時想點處置
所以一切跟佢哋意願

整做頸鏈/海葬

你點知無？

香港地方細無位呀，個撚個都土葬仲邊有位比生人住呀

有咩問題 遺愛世人

Energy recycling 咋
個安係科學角度睇係對地球嘅能量補充

佢哋話死左之後想環遊世界，唔想喺香港咁辛苦，我都係

土葬有得續期，睇你搶到邊abc邊個牌。

死咗先環遊世界 屌痴撚線

犯咗咩法

話落海一定係未聽過先人報夢話好撚凍

火葬+撒灰
人走左就走左 大家一齊放低

d骨灰放係自己屋企 但唔整相
死左都要係返自己屋企呀嘛
好過放佢地係出面啦 拜又麻煩
打算到我死左就拎埋做陪葬品
咁樣一家人走到盡頭

從來無依回事
人都死咗咁上心做乜
留返啲精力畀後代搵多個錢仲好啦

老豆老母講到明 一個海 一個紀念花園 唔想哂錢為一個死既人去租個地方住

死人霸生地根本逆道而行

只少都為大自然作出一番貢獻

依加土葬快過火葬 火葬要夾日子夾爐期

葬和合石七年起骨 之後可以買金塔位

利申：做過相關服務

安置係雪山

以為有人會講咩沖落廁所之類

兩老一早講好左千奇唔好哂錢 求其就得啦
好感恩佢地咁開通

馬桶

燒成灰沖水飲左去

風水方面可唔可以講多啲？

之後各人生活安好就冇問題
萬一唔好彩.生活變差就好易入晒你數.
都係你搞壞風水影響先搞成咁.

又唔睇下份劇本
茄喱啡的一生啊

撤灰

買骨灰龕囉

野外棄屍

我有無聽錯？家族？咩咁猛料自稱家族

你老味閪呢度香港呀

人都未有得住呀

死撚左仲搞咁多野

家族？我家你老母

一個格仔都廿幾三十萬, 仲貴過私樓

火化咗就散落去泥土 佢話過是但掉落海就ok

自己沖水飲，唔好益左d魚d蟲

咁係父母遺產道攞少少出嚟俾個好嘅地方佢地安息都好應該，咁都唔快捨得？

政府撤灰$90連安碑

二三十萬係遺產既少少

千億身家連登仔

D 親戚同老豆老母一齊喺寶福山買咗一排位話第日有個伴
佢地冇仔女仲想我出錢執葬兼補地價
除咗老豆老母我諗住拎晒佢地d 位去炒

買2個雪櫃

整木乃伊

Lm

無言老師

磨粉食落肚😛

好賤 佢地唔生仔拿晒來享受係佢地既事
咁你唸住點？

老豆想燒成灰撒落大海（佢以前行船 ）

老媽唔知

我自己就想燒成灰，然後撒落d 小盆栽到幫補花/水果養粉

或者第時租番個小田，然後撒落去幫補養粉

見仁見智啦, 我朋友過咗身幾個月, 佢屋企好窮, 而家排緊政府龕位, 唔知幾耐先排到, 我都想可以快d 去探佢, 唉...... 如果我有錢真係想幫吓佢哋

我都係等佢屋企人通知... 希望一兩年內ok 啦

十幾個寶福位喺手仲唔發撚到傻咩
佢地死咗咪求其海葬攞個位黎炒囉

個下咪開心咯
有無諗過會有咩結果

其實如果子孫死哂，公公無人拜十幾二十年，係咪好洗？

帶著骨灰去旅行

子孫係後代

無*

初步考慮啫
一黎我唔清楚d 位有冇畫名
二黎你話法律上後果定咩 法律我實check 真d 先
如果你話迷信野我就唔撚信架啦

不是，即是假如公公有墓，其後子孫都老也去世，無人拜公公，咁個墳墓浪費了

子孫都會有後代

想問樓主幾多歲？

我個人認為d 龕位，什麼燒香拜祭係勁on9
死左就燒左去撒去海或者個d骨灰公園就ok
要紀念先人就放係心入面就ok

死，呢個樣測係香港好奇怪
明明好多先人都無個道教
但死左道個個都要做道教儀式
好似人做我做咁
好多港人在生時已經羊群
死左都羊群
唔知乜心態

父精母血不可棄也！
迫呀公呀婆呀爺呀嘛食左佢

古時D人著樹葉出街Tim

睇到個post覺得有啲心酸
雖然生老病死係人必經階段
但係諗到而家老母有失智症仲要人照顧
如果有一日佢走咗佢點照顧自己

真心唔明擺屋企唔得咩？
親人黎喎
夜晚見到咪問佢拎六個號碼囉

利申兩隻貓都擺屋企

你點知有？
中国人真係特別on9

有人話陰氣嘢擺陽宅會唔好, 信不信由你